【文件泄密】歐盟未來似乎有意 郁 點對點加密通訊軟件 ！！！

文件：
較早嘅版本：

新聞報道：
（英文）

（德文，詳細脈絡分析，以下會重點翻譯）

重點
- 如果有人唔知乜嘢係點對點加密（E2E）通訊軟件，簡單啲講，類似whatsapp/signal

- 篇決議文望落好空泛，無明確針對 E2E加密；但係個上文下理就喺將E2EE frame做犯罪份子會用嘅工具
而且 魔鬼在細節中

問題乜嘢係 「合資格部門」（“competent authority”）呢？

字眼上可以同五眼聯盟十月出嘅statement做對比，好類似

留意五眼聯盟就開門見山針對E2EE嘅

具體點 對付E2EE
份決議文未見明確提議
但係早前歐盟做過研究，講點樣喺E2E 通訊度偵測child porn

其中係「現成方法」（baseline solution）嗰度
有提到英國政府通信總部（GCHQ） 提出嘅「例外存取」（“exceptional access”）呢嗰方案

簡單啲講，類似裝後門畀情報機構𥄫下你噉

邊個推動
- 留意最初唔係歐盟自己推先，事實上2017年嘅時候，歐州議會打算強制要求通信服務提供者（通訊軟件之類）要用E2EE；但係當時英國反對

- 推動力來自歐洲刑警組織、FBI、五眼聯盟之類
- 而家法國推行得幾落力，契機係最近嘅法國恐襲

進度
- 份決議案，唔單止寫好曬，睇嚟已經係歐盟理事會（由來自28個歐盟成員國各國政府部長所組成的理事會）投票初步通過埋
- 所謂理事會決議案（council resolution），即係 無。約。束。力嘅；但係就表達成員國立場，反映未來政策嘅方向

Council resolutions usually set out future work foreseen in a specific policy area. They have no legal effect but they can invite the Commission to make a proposal or take further action.

push

On9
監控佢老母呀

歐盟都要做到習大大咁

五眼推先嘅

英國走得更前

呢條片喺技術上解釋咗點解就算原意係好都好，任何政府都唔應該要求後門

tom scott

big brother is watching you
你連投票都會俾對家人搞

應該真係各國共識
因為技術上真係可以做到1984咁
有邊個國家元首唔鐘意呀